# Компоновщик

## Смысл

Представление множества объектов в виде дерева, и работать с ними как с единым объектом.

## Когда следует применить

+ Когда нужна древовидная структура;
+ Когда нужна единая логика работа с объектом из клиентского кода.

## Преимущества

+ Простая архитектура при работе со сложным деревом;
+ Простой расширение/добавление новых объектов.

## Недостатки

+ Общий дизайн работы всех продуктов в дереве.

## Пример

### Генератор XMl файла
### Строитель DOM элементов
### У битрикса в ORM QueryFilter

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=structural --clientCode=composite`

